\section{Referencial Teórico}
\begin{onehalfspace}
    \noindent Este capítulo trata das referências utilizadas para o desenvolvimento da pesquisa. O referencial teórico foi organizado, em grande parte, com base nos estudos de \textcite{Didone2014}, \textcite{Didone2014a}, \textcite{Kurnitski2011a} e \textcite{Torcellini2006}. Estas referências tratam das definições sobre \textit{Zero Energy Buildings}, sobre conforto ambiental por meio de estratégias passivas e ativas, a eficiência energética voltada a edificações e a produção de energia elétrica por meio de tecnologias fotovoltaicas. Estes autores foram escolhidos por serem referências em pesquisas posteriores as publicações citadas e apresentarem metodologias e embasamentos teóricos importantes para o desenvolvimento de pesquisas sobre o tema \textit{Zero Energy}. Da mesma forma, foram utilizados conceitos abordados pela Instrução Normativa Inmetro para Classe de Eficiência Energética de Edificações Comerciais, de Serviços e Públicas – INI-C (2018) e pelas normas NBR 15.220 (2019), e \textit{The American 
    Society of Heating, Refrigerating and Air-Conditioning 
    Engineers} – ASHRAE \textit{Standard} 55 (2017), 140 (2017) e 90.1 (2010). O contexto socioeconômico e climático de Vitória, assim como a caracterização da tipologia de referência para suporte metodológico das simulações e constituição dos modelos genéricos foram abordados neste capítulo.\newline
\input{subsec/introzeb.tex}
\input{subsec/cenarios.tex}
\input{subsec/conceitos.tex}

\end{onehalfspace}